舞台燈光師承認在公眾地方管有攻擊性武器及有意圖而企圖縱火兩罪，判囚4年

23歲舞台燈光師去年10月在將軍澳手持汽油彈，企圖點燃投擲之際遭休班警制服，被捕後一直還押。其患癌母今年5月病重，他獲保釋到院探病，惟其母在他獲保釋後一周離世。燈光師早前承認在公眾地方管有攻擊性武器及有意圖而企圖縱火兩罪，今日（24日）在區域法院被判入獄4年。

辯方早前在庭上讀出被告姚少康親撰的求情信，信中透露「自從反修例運動發生，衝突事件時有發生，面對社會不公，公義不能彰顯的時候，我和身邊的人都迫不得已要發聲，社運和家庭的選擇亦令本人相當困擾」。他又指出，「在保釋外出的第七天，家中病母去世，我深感後悔和自責，後悔當初沒有照顧她的感受，病情惡化亦不能加以照顧，在家中的數十日，及以後的將來，只餘下我和爸爸相依為命，我只想在爸爸有生之年繼續照顧他」。

案情指出，去年10月13日，數以百計示威者在將軍澳一帶堵路及縱火，警方傍晚約6時半前往唐明街及唐俊街交界清場。當時4名休班警在附近觀察，目睹被告手持汽油彈及打火機，遂上前將其制服。被告警誡下承認購入白電油，打算用以製作汽油彈並投向路障以阻止警方推進。

斬人45個月

劫獄啦屌